VPN選擇

今日出現某些電話公司網絡訪問LIHKG困難，難免讓人對香港政府或將通過緊急條例通過更多限制自由嘅法例。見到好多人開始搵緊VPN，幫大家推介下在國際通用嘅Proxy服務。

某些VPN提供商或者巴打絲打有link，其實大部分係promotion，你付費佢有一個月服務使用時間獎勵或commission。

其中ProtonVPN同NordVPN速度較慢，都有3年plan嘅promotion。在內地成功登上較差。 Vyprvpn服務態度唔好，但遵守no log policy，在內地一樣大部分時間用唔到。 Astrill同ExpressVPN疑似中資公司，Astrill服務態度傲慢，Express服務響應時間短，客戶服務人員回覆快。但在內地連線效果較佳。

PS： Astrill及ProtonVPN禁止訪問內地網站，如微博等。